[極重要]和理非,You don't know Your true power

以下涉及長篇內容,希望大家可以有耐性咁睇曬佢

近日反送中嘅運動愈演愈烈,黑警,黨鐵種種嘅惡行不斷浮現出嚟,出嚟發夢成日會聽到黑警死全家,支持警察,吞槍自殺嘅口號

固然,黑警做咁多仆街嘢係會令人好憤怒.大家好想黑警以眼還眼嘅心態我係絕對明白,但係返返去運動嘅初心,大家出嚟遊行示威,其實最想要嘅係乜?目標好清晰,就係香港可以走上民主道路,建立民選政府,實行雙普選,咁先可以解散,重組警隊,清算佢哋.但問心嗰句,同黑警對衡,對實行呢個目標又有幾大影響?就算而家隊冧到—個黑警,都唔會逼到林鄭月娥成立獨立調查委員會,始終黑警只係工具人,隊冧一個警察,仲有千千萬萬個公安補上.

閘住先,我當然唔係叫大家原諒警察,應該反轉過嚟諗,殺咗佢,其實唔係更加便宜咗佢,畀佢一個痛快?呢啲人係要俾人清算㗎.咁可能你會問,即係點呀,即係叫我哋唔好反抗,唔好打人,繼續做左膠?史上兩大終極左膠甘地同馬丁路德金都係用非暴力手法去抗爭,可能你哋會笑鳩佢哋,但唔好理,佢哋最終係成功咗.問題就黎la,點解人哋成功,我哋唔成功?當時發起咗不合作非暴力運動嘅馬丁路德金,為咗抗議交通運輸部門既種族隔離制度,發起咗各個地區罷坐交通工具嘅運動,呢個運動維持咗成年,試諗下如果你住喺屯門,然後叫你每日行路去中環返工,仲要維持成年,你都咪話唔撚甘.但當時嘅不合作運動得到廣泛人嘅支持,成功給予政府壓力,最終聯邦政府因為種族隔離政策係有違憲法而將其取消.人哋成功咗,但點解我哋就唔得呢?

我覺得在於兩個關鍵,就係民眾參與度同政府壓力程度.

睇番香港既和平示威遊行,民眾參與度都好高,一百萬人,200萬人,但係政府完全冇反應,所以先選擇行動升級.呢一點我非常同意,但大家有冇諗過,一兩次嘅示威遊行又可以畀到政府幾大壓力?呢個擺明唔聽民意嘅政府,你行一兩次根本對我不癢不痛,我完全feel唔到壓力,梗係noted with thanks.咁究竟邊一種非暴力抗爭手段係喺可以俾到政府壓力?我自己認為之前搞過嘅和你suck活動十分有用.搞鳩機場就等於搞鳩佢嘅經濟命脈(一搞機場就即刻出禁制令,政府緊張到仆街).罷工，罷食某啲餐廳都係好撚有用,但罷工梗係唔係講緊一兩日嘅罷工,係講緊大型,長期嘅罷工,有啲工種罷工尤其有效,例如公務員,長期罷工可以拖垮政府部門,你又試想下,如果200萬人裏面有三份之一人罷工,已經大約有67萬人罷工,嗰個連鎖效應可以去到好大,長期罷工一定會對香港不少經濟壓力

如果你覺得一個小市民罷工對香港經濟會有幾大壓力?咁其實罷食嘅成效都係好高,就係而家經常做緊嘅嘢,罷食美心集團,吉野家等等嘅企業,試諗下如果冇食人美心集團,佢啲店舖又畀人打撚爛曬,完全冇撚曬生意,啲大企業向林鄭施壓,你估林鄭會聽佢哋講定係聽你講?你又試諗下,喺G20峰會上面,特朗普拍拍習近平膊頭,同佢講:你搞唔搞得掂呀?使唔使我幫手呀?習近平肯定瘀到仆街.所以罷工,罷食一定有佢嘅成效.但當然有啲香港人係好善忘,前一日先至開post屌鳩完吉野家,第二朝就排長龍食火鍋,飲喜茶,香港人係要畀啲骨氣,唔好得個講字.

以上三項嘅非暴力抗爭成效高,但需要高持續性,如果67萬人一齊罷工,影響埋其他人,然後365日日日都去遊行,維持到一年以上,政府冇可能唔理你,而家嘅抗爭方式基本上就係放假先出黎遊,得閒就撚下狗,或者快閃黨鐵,政府根本不痕不癢.所以和理非唔好局限自己,淨係貼文宣,拖手仔做人鏈,你哋嘅威力其實可以好大,甚至比起勇武抗爭黎得更加有效,睇番過往唔同抗爭運動,你會發現好多時非暴力抗爭既成功率係非常高,相反武力抗爭嘅成功率係比較低

以伊朗嘅革命為例,伊朗係1960年開始,經歷左好長嘅勇武抗爭(例如white revolution),及後發展到1978年9月8日發生嘅黑色星期五,沙皇政權暴力鎮壓示威者開槍殺死數十人,之後隨即實行戒嚴令,示威遊行一度沉澱落嚟.之後最大嘅轉捩點係去到1978年1月發生嘅大規模示威活動,再加上8月發動嘅罷工,成功癱瘓咗緊整個國家嘅經濟同運作,最終迫使沙王於1979年1月中流亡海外.而在外流亡15年嘅革命精神領袖何梅尼隨即回到伊朗首都,助燃了沙皇政權的崩塌.

所以非暴力抗爭嘅手法威力其實可以好大,問題就係你哋要知道邊啲嘢可以傷害到個政府,每晚係商場嗌口號,唱歌仔明顯做唔到啲咩,罷工,罷食,搞鳩藍底商戶同搞機場就效果好好,最好天天做日日做.和理非,其實你做到嘅嘢比起勇武可以多好多,記住自己嘅初心係咩,千祈唔好俾前線白白犧牲,如果連長期罷工嘅決心都冇,呢場仗我哋真係好難贏.
最後,我覺得香港人係聰明係醒嘅,"不戰而屈人之兵"其實係好適合香港人,我哋要同政府鬥食腦,除非美國願意運送軍火畀我哋,否則武力嘅優勢係長期企喺政府嗰邊,我哋真係比較難贏,非暴力抗爭嘅手法其實仲有好多,例如哥倫比亞嘅cross legs protest,女人用sex strike進行抗議,唔俾男人扑野,而呢一招又真係好work,政府又好快回應佢哋,香港人不妨轉下其他角度,究竟有咩其他非暴力嘅抗爭手法可以傷害到個政府,而又有可以同佢鬥長命.加油,我哋冇得輸㗎啦

光復香港,時代革命

self push 1/10

self push 2/10

self push 3/10

self push 4/10

self push 5/10

self push 6/10

self push 7/10

self push 8/10

self push 9/10

self push 10/10

help push please help push please

self push 11/10

self push 12/10

help pushhhhhhh

用依招，要三罷都易d

大家係時係建立社區抗爭組織，唔係為做政治show，而係為咗整合依場運動嘅資源，實現民主自治！

pusghhhhbbbbhhhvfhj

認同
支持運動嘅和理非多
但大部份都無將佢地嘅支持轉化成政權嘅壓力
相反將精力花費響一啲效率唔高嘅地方（唱歌/睇直播）

認同

同意

push

但推唔到上去。。。

其實大家咁多時間,成日放工去唱歌嗌口號,不如諗下點樣做一啲高效益既嘢,例如集思廣益,諗下點樣改革工會

push arrrrr

幫你再推

推 1/10

推 2/10

推 3/10

推 a/10

推 5/10

推 6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

Push

好文，但冇大台，要一齊行動有D難。

運動去到呢個階段已經唔需要大台，所以香港人要團結—致

Pish

呼籲警嫂sex strike狗隻

其實我覺得與其話勇武無用，倒不如話勇武本身就係防守嘅手段，其實最重要嘅，係點樣令敵人嘅資源衰竭。
例如話對於支持時代革命嘅企業，大家就想盡辦法令佢哋有錢賺，fight低啲反動企業。

日日佔商場 日日和你飛

日日遍地開花

抗爭變日常呀

香港人太鍾意番工

有point
要和理非抗爭就一定要長期持續
香港人 加油！！！！！！

agger,流水式嘅勇武抗爭同防守係非常重要,俾人恰到上心口就一定要識得保護自己,但硬撞硬就真係比較蝕底,再配合埋經濟制裁絕對事半功倍,所以勇武派喺出面保護大家嘅時候,和你非就唔可以只係喺度拖手仔,嗌口號

推

tui

joi tui

同意和理非絕對要做多啲野
特別係經常性大規模遊行

不嬲都話 如果每個人都和理非 根本就唔需要勇武 但永遠都有啲自私閪 想零風險零成本念力抗共

Pushshhh

Pishhhhhh

可唔可以做好分行再出過
知你打得好辛苦
但人嘅精力有限
唔想浪費你心機

Pushhh

Pishhh

願榮光 歸香港

P

認同
和理非贏既係人數
要用長期同團結手段
幫你推

推
之前都有人提過搞工會

和理非夠多人做實事 根本好有效

98190979

香港人畀啲骨氣!!!!!!

推
要同個仆街政府鬥長命！

幫手推

推！

借個位 thanks

大家要記住星火NUMBER旁身!!!!!!
98190979
98190979
98190979

香港人 反抗!!!!!!!!

推
長期抗爭

根本全國性罷工先最有用
但係香港? 笑死人咩叫人罷工
病咗係屋企都要做野啦

贊成

寧鳴而死

推 睇哂成篇

講得好

認同 只要每個人肯出一分力 堅持一段時間就有機會

認同 但香港人真係好中意返工

Tui

正確, 但香港人太鍾意返工..............

支持

推爆佢

不被捕 要同政府鬥長命!!!

too long but you need to read

當然思考一個低成本高效益嘅方法俾大家時代革命都好重要
班匪徒點解夠膽襲擊香城人，就係因為件事安全得嚟，佢哋有短期利益
例如啲狗點解夠膽狂tg，就係因為香城人嘅物攻魔攻距離唔夠佢哋遠

Pushh

係香港搞非暴力抗爭一啲都唔低成本,香港人罷工工會唔會保住你嘅飯碗,你搞長期罷工隨時要捱餓,所以非暴力抗爭同樣係好漫長好痛苦,但係大家堅持嘅話成效哥,持續性高

PUSH

好文

[經濟戰] 全民綠卡，Connect和理非，中立同藍絲，令港共正苦每年損失一百億

推,其實和理非力量先係最大,可惜大家未有哩個決心

支持
但港人奴性太重 要突破長期罷工呢個關口唔容易

聽日全人類戴面罩

我有小小大膽建議
可否罷交租？

香港人唔肯罷或者唔敢罷有幾個原因：
-成日話無錢開飯（因為用晒黎交租）
-怕影響到人地而自己無面
-怕犯法

解決左住嘅問題，我諗大家會冇咁大包袱？

講真，係香港人都驚自己罷，其他人唔罷，跟住就係自己被抄。而就算係黃既中高層更甚，更不會犧牲自己努力攞到既野。

真心除非政府再玩再大D，如限資金進出，令到大多數人都有直接關係/影響，先真係有可能罷。

the power of the powerless

問題係仲未夠團結同投入
又懶同貪方便
一定要長期堅持罷買罷食罷搭！！

推
大部分香港人都唔夠決心，驚卑人freeride
其實多D人肯行動跟本唔需要好大付出

應該係有本錢罷工嘅人去接濟冇咗份工唔得嘅人,情況有少少似義載咁樣,唉..不過有幾多有錢嘅香港人會願意咁做

同埋身為一個和理非 成日會話自己幫唔到咩手
其實仲有好多野可以做！

搞工會是咪第一步先？

再推

都係果句，幾時先肯罷佢老母
如果有200萬人罷工根本唔需要勇武

Pushhhhhh

Push bbbbb

推 但排版難睇啲

好長,其他巴打未必睇哂

和理非行動要有毅力長期做先會有效
大家要文宣多啲呀

push

[極重要]和理非,You don't know Your true power

借個位share下,幾值得參考

和理非唔係唔做，而係要有啲嘢keep 到佢哋團火長期做落去
依家我哋就係要營造一個環境係和理非將罷買同罷工變成日常生活一部份，持之以恆

好耐無睇曬咁長嘅文
推

所以改革工會一個好好嘅方式,之前有人搞過類似嘅post但沉咗底

罷搭黨鐵基本野
(但其實真係仲有好多人搭)

我地需要更多覺醒兼團結既真香港人

Push ar

但樓豬未認清事實，香港依家有唔少中產支持運動，亦都願意捐下錢出黎和理非行下街，但一去到罷工去risk冇咗份工，佢哋係卻步。係人都知全民罷工係最大影響力，但問題係唔會做得成，除非香港經濟冚球剷

推！俾啲骨氣啊香港人

TLDR
其實你想表達嘅野可以用短啲嘅篇幅黎講
唔係個個有心機睇晒

Pushhhh

唔係我未認清事實,而係香港人未有革命嘅心,至少大部分未有

我試下整個短篇出嚟然後再po多次

有部分嘅人喺度打餐打死,但係其他人就選擇坐享其成